<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Trygdekontoret</title><link>https://radio.nrk.no/podkast/trygdekontoret</link><description>Trygdekontoret</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Armageddon spessial</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/12c9e650-9133-47da-bff0-7520372bc89e_0_ID192MP3.mp3</link><description>Mektige kristne grupper i USA kjemper for å fremskynde dommedag - i Midtøsten. Med regissør Tonje Hessen Schei, redaktør Vebjørn Selbekk og førsteamanuensis ved ONH Hilde Restad. </description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prepping</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/0be90d47-a0b6-47b8-8f2b-5f1987447283_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvor forberedte bør vi være på naturkatastrofer, krig og pandemi? Og kan man bli så forberedt at man gleder seg litt til verdens undergang? Med prepper og egenberedskap-ekspert Fredrik Juell. </description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parasitt spessial</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9efbc738-2ffd-46cd-837e-9ad1a87e194a_0_ID192MP3.mp3</link><description>En vanlig katteparasitt kobles til blant annet risikoadferd, schizofreni og selvmord. Hvordan påvirker parasitter hjernene våre? Med biolog, professor og forsker Øyvind Øverli. </description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Psykopater og sadister</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/e24a4d78-4125-4302-aa97-7ec7dcad7275_0_ID192MP3.mp3</link><description>Om de menneskene vi er mest redde for, men også fascineres av.  Psykologspesialist Svein Øverland rydder i begrepene vi ofte bruker feil.
</description><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Syden spessial</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9ba13f2b-2334-4eac-a682-60835873a7b4_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvorfor og hvordan forelsket nordmenn seg i det mystiske landet Syden? Med sosialantropolog og forfatter Runar Døving og Gudveig Nyre, syden- og charterreise-veteran med nesten 30 års erfaring fra Star Tour. </description><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tyskland</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/86a45b57-e106-4052-9dc2-1371a30bd8a4_0_ID192MP3.mp3</link><description>Fra utsiden virker Tyskland anno 2024 relativt stabilt, men om man åpner døra og titter inn i ølhallene er ting kanskje mer urolig enn man skulle tro? Med Astrid Sverresdotter Dypvik, forfatter, historiker og journalist. </description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Avhengighet</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/1d910d8e-e6f8-427d-880e-b34bd1db75e7_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvordan er det å leve med avhengighet? Hvordan funker AA? Og hvordan er det å leve som tørrlagt alkoholiker? Med Trond Bjerke, AA-medlem, forfatter og forskningsleder ved rusklinikken på Universitetet i Nord-Norge. </description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Norge og korrupsjon</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/8f4995aa-61ac-4517-b0be-487e699930bc_0_ID192MP3.mp3</link><description>Er vi naive når vi tror Norge er nesten fritt for korrupsjon?  Bør tillit erstattes med mer mistenksomhet?
Med Eva Joly og Nina Witoszek  som sammen har skrevet boka "Det blåøyde riket".
</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hvalfangst </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9fcec416-8f4a-43fc-b214-634a5f0086ca_0_ID192MP3.mp3</link><description>Vi utryddet nesten de store hvalene i det første Norske oljeeventyret, en del av historien vår vi kanskje helst vil glemme. 
Med Espen Ytreberg, forfatter og professor i medievitenskap ved UiO.
</description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Israels fremtid</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/8269389b-64d5-4edc-bd0f-6a71d8193c92_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvor er Israel på vei? Og hva er planen i Gaza? Med journalist Nikolai Kleivan og historiker og forfatter Asgeir Ueland, på linje fra Israel. </description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriele D'Annunzio</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/77e98be0-8239-4c04-921c-f4f137cd6636_0_ID192MP3.mp3</link><description>Møt poeten, filosofen, krigshisseren og playboyen, Gabriele D'Annunzio. En inspirasjon for Mussolini og Italias styggeste casanova. Med Elisabetta Cassina Wolff, historiker og førsteamanuensis ved UiO og Jon Rognlien, litteraturkritiker, forfatter og oversetter. </description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hiphop </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/afd678ac-e8fe-4b0f-8f3d-ca5ea5c0aa77_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hiphop fyller femti! Med artist og musikkprodusent Tommy Tee og musikkanmelder i Morgenbladet Eli Melby. </description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trond Giske</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/3070be9c-9d17-4969-9868-a8047de9e277_0_ID192MP3.mp3</link><description>Står det egentlig så dårlig til med Arbeiderpartiet? Og har Trond Giske endret syn på noe etter at han forlot rikspolitikken? </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Benny Bankboks</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/288b06f4-f21b-470b-99c7-1b46364ac11b_0_ID192MP3.mp3</link><description>Jan Petter Askevold stod bak et av de mest spektakulære bankranene i moderne norsk historie. Og han slapp unna med det. En stund. Hør om det mildt sagt innholdsrike livet til Benny Bankboks! </description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samliv og sjalusi spessial</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/3f87f756-b3f2-4a07-a971-afd39c155c29_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvordan tar man knekken på den grønne demonen? Med psykolog Sissel Gran og forfatter Bendik Midtbø Ødegaard. </description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Norge på 70-tallet</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/88193809-b94b-498e-b294-f9ca636abdd3_0_ID192MP3.mp3</link><description>Tiåret for radikal endring og gjennombruddet for de tre store: hardrock, oljeinntekter og jogging. Med forfatter og folkeminnegransker Thor Gotaas. </description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rus</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/a5fea36e-93b8-4345-8a9f-f8a42e4bdf30_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hva står i veien for en rusreform i Norge? Hvordan har det gått med land som allerede har innført en rusreform? Og hva er det egentlig med rus som gjør at folk blir avhengig? Med John Melhus, ruspolitisk rådgiver i Foreningen for human narkotikapolitikk.</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Palestina </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/e640fe9b-0d40-4ef9-98ce-20d248a19def_0_ID192MP3.mp3</link><description>Har verden sviktet Palestina? Del 2 i miniserien om Midtøstens bråkebelte. Med Odd Karsten Tveit, forfatter og tidligere utenrikskorrespondent i NRK. </description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Israel</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/1bf5270c-6fbf-435a-86ed-18415009a6bd_0_ID192MP3.mp3</link><description>En stat omgitt av fiender må vel ha rett til å forsvare seg? Del 1 i miniserien om Midtøstens bråkebelte. Med Marte Heian-Engdal, Midtøsten-ekspert og underdirektør ved NOREF og redaktør i avisa Dagen, Vebjørn Selbekk. </description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ambulansearbeider Sander tilbake i Ukraina </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/30c6842e-68d4-49c5-980a-146cef690a20_0_ID192MP3.mp3</link><description>Sander Sørsveen har vært seks ganger i Ukraina som frivillig, den siste gangen ble han nesten drept i et Russisk angrep. </description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paradokset USA </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/deca977d-ae9d-43b6-ae5b-388af9d2d1bb_0_ID192MP3.mp3</link><description>USAs mange problemer skyldes noe vi er glad i Norge: nemlig kompromisser. Med Hilde Restad, forfatter og førsteamanuensis ved Institutt for statsvitenskap og internasjonale relasjoner ved Oslo Nye Høyskole. </description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kryptovaluta</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/c6c903e5-f5cf-4a12-8b03-7e3041c3d837_0_ID192MP3.mp3</link><description>Thomas Seltzer er tilbake! Krypto, NFT og Bitcoins skulle revolusjonere både finanssystemet og verden, men hvordan har det egentlig gått? Med investeringsdirektør i Nordea, Robert Næss og forsker hos forskningsinstituttet Vestlandsforsking, Svein Ølnes. </description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ytringsfrihetens fremtid</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/6f799853-2d59-40fb-9eb5-462680332a07_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hva er egentlig en ytring? Og er det en god idé å forby koranbrenning? Med Anine Kierulf og Vebjørn Selbekk. </description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saudi Arabia</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/7eb9c82b-84f8-417b-a845-a9ed6ed0413b_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hva er egentlig planen til Saudi Arabia? Og hvorfor bruker de så mye penger på fotballspillere? Med Midtøsten-forsker ved Universitetet i Oslo og gjesteforsker i Saudi-Arabia, Charlotte Lysa og tidligere praktikant ved den Saudi Arabiske Ambassaden i Saudi Arabia, Reier Møll Schoder. </description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Urix spesial</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/56759106-751b-437a-941c-79842f743b25_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvor god er egentlig norsk utenriksjournalistikk? Og kan vi stole på det som rapporteres fra konflikt -og katastrofeområder? Med journalist og forfatter Ole Øyvind Sand-Holth og journalist og utenrikskorrespondent Sidsel Wold. </description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arbeiderpartiets fall</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/2a36340c-397b-48c8-bb4b-ea43ade7c819_0_ID192MP3.mp3</link><description>Har Arbeiderpartiet blitt en haug med elitister som har mistet kontakt med grasrota, er det norske folk for dumme til å skjønne hva som er god politikk, eller er det bare et naturlig resultat av sunn politisk konkurranse? Med frustrert AP-velger Harald Eia og politisk kommentator Tone Sofie Aglen. </description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>KI 2.0 - Når maskinene tar over</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/bbff5157-dea5-4e84-827f-c4621482e8cf_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hva skjer når maskinene tar over jobbene våre? Og hvilke jobber ryker først? Hvordan ser KI-verden ut om ti år? Og hvor realistisk er Erlends pessimisme? Med forfatter og Førsteamanuensis ved Institutt for datateknologi og informatikk på NTNU, Inga Strümke. Og Tore Wiig, forfatter, spaltist og professor i statsvitenskap på UiO. 
</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rødt hår med Mikkel Niva</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/c10e65e8-f42f-4f77-8112-a968c0150e26_0_ID192MP3.mp3</link><description>Siden TV-serien South Park kom med ideen om at rødhårede ikke har sjel, har de med rødt hår blitt kødda mye med. Har "gingers" blitt en glemt minoritet? Vi snakker med en ufrivillig talsperson fra minoritetsgruppen, Mikkel Niva. Sesongavslutning! Nye episoder kommer 21.august. </description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Komiker og kvinne</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9ef7ad37-3173-47e9-a26e-11f30babcf24_0_ID192MP3.mp3</link><description>Må kvinner som er komikere forvente hat? Er vi som kultur trent til å le mer av menn? Eller er det så enkelt som at kvinner ikke er like morsomme? Med komikere Maria Stavang og Amalie Stuve. </description><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Herrelandslagets fall</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/c5534a95-4535-4b6d-a26f-10076958d5ef_0_ID192MP3.mp3</link><description>Det var en gang et herrelandslag som blomstret på fotballbanen. Hva har skylda for at Norge gang på gang ikke leverer lenger? Kunstgress? Dårlig talentspeiding? Vi får svar fra Frode Lia, fotballekspert og tidligere redaktør i Josimar. </description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spionkrigen</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/829b24a5-3f40-46d8-9da2-0ae2b3db64d1_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hva vet vi – og hva vet vi ikke om norsk etterretningsvirksomhet? Og hvor norsk er den, sånn egentlig? Bård Wormdal har nylig gitt ut boka "Spionkrigen" hvor han avslører hvordan vi på mange måter ligger i USAs lomme med både hemmelige lyttestasjoner, spioner på tokt og et meget spesielt radaranlegg i en bitte liten norsk småby uten tilfluktsrom. </description><pubDate>Mon, 29 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kunstig intelligens</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9dd01e2d-69ca-48f0-9036-1de25299ea25_0_ID192MP3.mp3</link><description>Er KI som flere trodde om internett: En døgnflue? Eller er det farlig? Og gjør det egentlig så mye at det er en maskin og ikke et menneske som lager kunst, kjører buss eller jobber på legekontor? Teknologirådgiver Torgeir Waterhouse forklarer hvorfor han er fan – og hva vi bør tenke litt ekstra på.

</description><pubDate>Mon, 22 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ungdomspolitikk </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/f636f75e-1ee6-4e0d-9a33-b6cb36dc33ab_0_ID192MP3.mp3</link><description>Styres landet av irriterende elevrådsledere? Og er det egentlig så lurt å plassere karrieresultne ungdomspolitikere i en voksen festkultur hvor ekkokammeret kan skape distanse mellom folk og makt? 
Trygdevikar Erlend Mørch får besøk av Unge Venstre-leder Ane Breivik og Rødt-Mímir Kristjánsson.
</description><pubDate>Mon, 15 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Savitri Devi – økofascismens mor   </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/1f27f74b-2deb-4e3c-bf63-bf20c38b8b43_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hun forgudet Hitler og alle dyr på jord, og hennes ettermæle omfavner både new age og okkult nazisme. Even Hauen – mannen bak podkasten Taakeprat – forteller den urovekkende historien om Savitri Devi. </description><pubDate>Mon, 08 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tivoli</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/39276b7f-0e05-419f-bec9-b74ef4101e72_0_ID192MP3.mp3</link><description>Vi har alle vært på tivoli, men hvordan er det egentlig å jobbe der? Skuespiller Heiki Riipinen har vokst opp på omreisende tivoli, og forteller om en barndom omgitt av sukkerspinn, karuseller og lugubre arbeidere som i alle år har loddet ut digre bamser som tilsynelatende er umulig å vinne. Vill ni åka mer?!</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Yoga</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/86832fd1-4f75-4de1-94e7-1f801ea5f55b_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvordan flyttet yoga seg fra Indias skoger til SATS? Har yoga som all annen trening blitt noe eliten flotter seg med, eller har det noe for seg? Med yogalærer Gry Zakariassen og lektor ved Universitetet i Stavanger, Jørg Arne Jørgensen. </description><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tim Heidecker, cancel culture og ytringsfrihet </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/c2542946-7253-4547-a467-22abd043f4a3_0_ID192MP3.mp3</link><description>Den amerikanske komikeren Tim Heidecker om humorens rolle i samfunnet, cancel culture og ytringsfrihetens rom i et stadig mer polarisert USA. </description><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alkohol</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/f862d67d-cc9f-41ea-8678-d44f2901a275_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvorfor ruser vi oss? Og hvordan kan man få tilbake kontrollen hvis man drikker for mye? Psykolog og professor Fanny Duckert og Thomas er ikke helt enige. </description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tidligere Outlaws-leder Thore Henki Holm Hansen</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/692cdf07-f64e-435a-a2de-bb258c928d52_0_ID192MP3.mp3</link><description>Han var leder for MC-gjengen Outlaws, har sittet i amerikansk fengsel, vært på rømmen, jobbet for CIA, blitt deportert, skutt og vært utsatt for flere justismord. Hør den utrolige historien til Thore Henki Holm Hansen. </description><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Angst</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/399d9981-9cc1-4198-9d5c-474981b98e2d_0_ID192MP3.mp3</link><description>Panikkangsten treffer en av fire av oss i løpet av livet. Hvordan blir man kvitt den og har angst noen evolusjonære oppsider? Musiker Aslak Hartberg, psykolog Lars Dehli, Thomas sjøl og Trygdebeistet deler egne erfaringer med angst og behandling. </description><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ernst Jünger og radikal tysk nasjonalisme </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/97e2bbc2-4820-4cc7-b61b-52d2782f6722_0_ID192MP3.mp3</link><description>Han elsket krig, var for snobbete for nazismen, hatet demokrati og eksperimenterte LSD. Hvem var Ernst Jünger og hvorfor er han fremdeles interessant i dag? Med forfatter, statsviter, kommentator og nestleder i Nobelkomiteen Asle Toje. </description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Svenske tilstander og løvetannbarn</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/ebc8c159-ca6b-406d-bcc3-4ab72c75bf8d_0_ID192MP3.mp3</link><description>Er vi gode nok til å hjelpe ungdom vekk fra et liv i kriminalitet? Og er vi på vei mot svenske tilstander i Norge? Vi snakker med Jon Haukeland, regissør av dokumentarfilmen "Krigere" og sosialarbeider Berat Jusuf. </description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pride</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/fe36d1ea-4f7c-4da3-9842-04229a663708_0_ID192MP3.mp3</link><description>Vi snakker om det som har gått fra å være ulovlig og psykiatrisk diagnose til salgstriks i visse bydeler innenfor ring 3. Nei, det er ikke naturvin, men homofili. Per Østvold har kjempet for både skeive- og arbeideres rettigheter siden 70-tallet, og loser oss gjennom utviklingen.  </description><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kan Kina ta over verden?</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/cfa0723c-fcf7-449f-8b4b-e8730cb3d23c_0_ID192MP3.mp3</link><description>Etterretningstjenesten årlige ugraderte trusselvurdering «Fokus» har nettopp kommet, og der det står mye om et land vi bør tenke mer og mer på. Kinas fremmarsj bekymrer vesten. Hva er det de vil, manipulerer de oss gjennom TikTok, kan de ta over verden og hvordan koker man en frosk sakte? 
Vi snakker med Kina-ekspert i E-tjenesten, Thea om dette. </description><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kids In Crime</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/398d624c-9ac5-4d81-bb8b-4ce8bd26246c_0_ID192MP3.mp3</link><description>Etter å ha gått veien fra den organiserte idretten til det halv-organiserte og en milliard ganger morsommere rusmiljøet, har Kenneth Karlstad fornyet seg selv og laget TV-serie. Kids in Crime handler om hvordan det var å vokse opp i Sarpsborg rundt årtusenskiftet, mens man ble marinert i kriminalitet, rohypnol og techno. Nå forteller han alt i den uautoriserte biografien, Trygdekontoret. </description><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ekstremsport</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/171d989c-00b1-4d1f-9931-d90077744b3e_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvordan ble ekstremsport mainstream? Er det dødsønsket, virkelighetsflukt, adrenalin, å tøffe seg eller bare pur I-lands kjedsomhet?
Og hvordan er det å knuse bena i en fallskjermulykke, bli lam, ta 20 operasjoner for å så reise seg igjen? Vi har besøk av medieviter og gammel skater Torgny Amdam og basehopper Karina Hollekim. </description><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Informasjonskrig og vestlig trolling</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/df1f7adf-c06c-47e0-8c30-48fb9a68633c_0_ID192MP3.mp3</link><description>Det er ikke lenger bare den rasistiske onkelen din, gamle klassekamerater eller mellomstore firmaer som prøver å være morsomme på internett. En ny rapport viser at vestlige etterretningstjenester og militære er veldig aktive på sosiale medier, og prøver å påvirke borgere i andre land. Journalist i Morgenbladet Martin Gedde-Dahl og samfunnsviter Cecilie Hellestveit snakker om de virtuelle trollfabrikkene. </description><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quisling</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/92fcd222-02ff-4d5a-b5ef-32d5328f2f11_0_ID192MP3.mp3</link><description>Navnet hans ble kjent i utlandet lenge før Kurt Nilsen vant World Idol, han var i Ukraina før Putins soldater og sviktet landet sitt før Arne Treholt. Han rakk også å drive veldedighetsarbeid med Nansen og være forsvarsminister. Vi snakker selvsagt om Vidkun Quisling, kanskje Norges verste menneske. Journalist Trude Lorentzen kjøpte kofferten hans og har gravd dypt ned i sinnet og reisene til landets største sviker.</description><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resett-retrett og jakten på identitet</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/5527a62e-2041-4298-8070-5fe9f7edebdf_0_ID192MP3.mp3</link><description>Han har tatt ferden fra ekstrem-venstre til ekstrem-høyre til ekstremt lokal avis. Fra 2019-2021 var han redaksjonssjef i Resett, men trakk seg ut under Covid, begynte å utforske nye miljøer og endret meninger. Hvordan kan denne rare ferden skje, og hva erstattes dopaminen med når han ikke får det fra ekstrempolitikken? Vi snakker med offentlig beklagende mann, journalist og forfatter Lars Akerhaug.</description><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Psykoanalytiker Reich - Orgasmeterapi, kurering av kreft og utenomjordiske krefter </title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/a175d5fb-af36-4911-96f0-af988808eaa7_0_ID192MP3.mp3</link><description>Wilhelm Reich var psykoanalytikeren som mente at undertrykt seksualitet kunne føre til fascisme, og han lagde sexbur som skulle kunne kurere kreft. Han endte sitt liv i fengsel etter å ha kjempet mot UFO’er og laget regn i ørkenen med cloudbusteren sin. Vi snakker med historieprofessor Håvard Friis Nilsen som nettopp har gitt ut bok om denne ekstremt rad’e fyren. </description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Stripping</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9a333004-a1b8-4dae-bb09-1daf8223499b_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvordan er det å leve av å strippe i Norge i 2022? Hvor mye shady foregår når danserne ikke er på scenen? Hva er verre enn å få en finger opp i rumpa, har de avtalefestet pensjon og hvem bestemmer hvem som skal danse til hvilken sang? Vi har så mange spørsmål, og stripper Nina DJ Pizzaslut svarer på saken. 
</description><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Russisk propagandakrig</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/3d8f70d5-f3fd-4dcb-9a44-3d78156ac608_0_ID192MP3.mp3</link><description>“Flood the zone with shit” mesterne har drevet en knallhard propagandakrig mot både Ukraina og vesten i mange år. Hvem står bak, hvordan gjør de det, hva vil de oppnå og hvem biter på? Forfatter og medieviter John Færseth bretter ut om det tunge landet. </description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ambulansearbeider Sander i Ukraina</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/eb06f4b5-2c60-43a9-97f7-0fd1f375f8e3_0_ID192MP3.mp3</link><description>Mens noen kjemper for å overleve matorgier og forstyrringer av privatlivets freder, er det andre som velger å risikere eget liv for å hjelpe trengende. Vi har snakket med Sander Sørsveen Trelvik på 21 år som jobber som frivillig ambulansearbeider i Ukraina. 
</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Norges største rettsskandaler</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/adf8a747-3ed8-41fd-8ba3-9b85ed8ba0d0_0_ID192MP3.mp3</link><description>Viggo Kristiansen og fetteren til Birgitte Tengs trengte begge skummelt mye hjelp fra journalisten Bjørn Olav Jahr i kampen for frifinnelse. Om det er true crime vi skal leve av etter olja ligger vi bra an om rettssikkerheten i Norge er like dårlig som den fremstår som.
</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kroppsbygging</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/300909b3-c7ba-46eb-b22b-c6b81ef4ae5f_0_ID192MP3.mp3</link><description>Vi snakker om å ha en kropp og det å bygge en kropp! 
Noen har gått fra heroin til dopamin, andre trener bort livets traumer, og atter andre sliter med antasting av biceps på byen. 
Kroppsbyggerne Svend Karlsen, Marius Brown og forfattende treningsentusiast Maria Kjos Fonn tar oss igjennom sine perspektiver på det å ha en kropp som løfter vekter og hvordan det har preget livene deres. </description><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fransk filosofi og samfunnets syndebukker</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/5f39eef7-2240-4ce4-858f-17f849b8996a_0_ID192MP3.mp3</link><description>Den franske filosofen René Girard har fundert frem det han mener er fasiten og meningen i livet. 
Forfatter Ida Lødemel Tvedt tar oss igjennom syndebukker, hermegåser, konflikter og polarisering på en Girardiansk metaintellektuell måte. 

</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Splittelsen på venstresiden</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/d348b092-717e-4fb9-8ae1-271728a6ad8a_0_ID192MP3.mp3</link><description>Vil venstresiden klare å løse klimakrisen uten å støte fra seg de som ikke kjører tesla, bor innenfor ring 3 og er grafiske designere? 
Forfatter og journalist Magnus Marsdal snakker om de eksistensielle identitetssakene og aksene som skaper emosjonell splittelse. 

</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pedofili</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/1cc29dec-1e3a-4e24-8f9b-79f2f87584c1_0_ID192MP3.mp3</link><description>Psykolog Svein Øverland snakker om de psykologiske mekanismene bak- og behandling av pedofili.  

Episoden inneholder beskrivelser av overgrep mot barn. Trenger du noen å snakke med, kontakt: 
Mental helses hjelpetelefon: 116 123
Hjelpetelefon for seksuelt misbrukte: 800 57 000
Hjelpeside for de som har mistanke om pedofili: www.detfinneshjelp.no 


</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amerikanske medier - hvem snakker sant?</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/80d247a5-addb-446f-b84e-9635076e64dd_0_ID192MP3.mp3</link><description>Amerikanske medier har gått fra å være underholdning, til lagsport og nå krig. Det er også svært gode penger å tjene på å splitte folket.
Har de amerikanske medievaktbikkjene som skal støtte demokratiet dreti på draget? 
Forfatter Hilde Restad og programleder Eirik Bergersen snakker om mekanismene bak det ustabile virkelighetsmaskineriet.</description><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trumpismens fremtid</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/6190a470-c331-474f-a08c-45bfefa7d7bd_0_ID192MP3.mp3</link><description>Kan Trump bli president igjen? Og kan den Chicken McNuggets-drevne kroppen velte USA? 
Snoen og Seltzer snakker om mellomvalget.


</description><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ensomhet</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/71d18dc4-a242-449a-960b-fb117cdaf89d_0_ID192MP3.mp3</link><description>Visste du at ensomhet kan ødelegge hjernen, kroppen og livet? Forfatter Hilde Østby og politiker Adrian Pracon forklarer hvordan.</description><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Valget i Brasil - står demokratiet for fall?</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/14cdae2b-c3c0-4edb-b897-54796b251de3_0_ID192MP3.mp3</link><description>Presidentkandidat Bolsonaro viser fiendtlige og antidemokratiske holdninger. Vi spør Torkjell Leira om det blir Brasil eller dårligsil.


</description><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrew Tate, selvhjelp og mannosfæren</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/f3694543-7212-460a-8bf3-6f924a5893eb_0_ID192MP3.mp3</link><description>Tate-tilhenger Tidemann Esbjug og virkelighetens rumpehull-grappler Lasse Josephsen diskuterer Andrew Tate, selvhjelp og manosfæren på nett.</description><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pornoavhengighet</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/7fa458fc-4934-48c9-9b34-0583c5bf7b2d_0_ID192MP3.mp3</link><description>Hvor hardt grep har pornoen egentlig på samfunnet? Saksbehandlere: Helene Ekra, Alexis Lundh og Gjermund Øystese.</description><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trygdekontoret blir podkast!</title><link>https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/ebdfc0d9-e536-4927-933d-2c1f2aa6c5dd_0_ID192MP3.mp3</link><description>Trygdekontoret med Thomas Seltzer i førersetet har kastet seg på den 10 år gamle trenden og laget podkast. 
Premiere 10. oktober!</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>